兩名男生被控前年觀塘站非法集結等罪 今裁定所有罪名不成立

#觀塘裁判法院第一庭
#屈麗雯裁判官
#1007觀塘 #裁決
#攻擊性武器 #雷射筆
#非法集結 #拒捕 #管有工具作非法用途

D2: 15歲手足
D3: 高 (18)
[D1未知情況，D4於2020年9月8日被判處12個月感化令]

控罪：
(1) 非法集結 [D2 D3]
被控於2019年10月7日在觀塘站A1出口2號升降機外參與非法集結
(2) 刑事損壞 [D2]
被控於同日刑事損壞觀塘站A1出口2號升降機
(已裁定表證不成立)
(3) 管有攻擊性武器 [D2]
第228章《簡易程序治罪條例》第17條
被控於同日在瑞和街及瑞寧街交界管有攻擊性武器，即1支3B級雷射筆
(4) 管有攻擊性武器 [D3]
第228章《簡易程序治罪條例》第17條
被控於同日在瑞寧街12號外管有攻擊性武器，丫叉及鋼珠、伸縮刀等
(5) 管有任何物品意圖摧毀或損壞財產 [D3]
被控於同日同地管有錘子、斧頭、打火機、噴漆等，意圖摧毀他人財產
(6) 抗拒警務人員 [D3]
第232章 《警隊條例》第63條
被控於同日同地抗拒警員18267

背景：
10月5日政府強行立「禁蒙面法」，全港各區大批市民上街反抗。事隔半年，4人在2020年4月7日首次提堂，准以1,000元現金保釋，並須守宵禁令及禁足觀塘站。

--------
速報

D2
控罪1 🟢罪名不成立🟢
控罪3 🟢罪名不成立🟢

D3
控罪1 🟢罪名不成立🟢
控罪4-6 🟢罪名不成立🟢

裁決理由後補...

去旅行未

推

記得呢個官判不成立嗰陣，連登仔話佢相由心生丶幾靚女，判罪名成立嗰陣就話佢支那樣丶臭雞

今次唔屈

連登不嬲多白卡佬

其實佢唔算釘

阿Sir又